\beginsong{Gira}[by={Gionata -- R. Rossi}]

\beginverse*\nolyrics
\[D G | A D | G A | G D]\rep2
\musicnote{Ripetere una volta dopo ogni strofa}
\endverse

\beginverse
\[D] Si muove \[G]{l'acqua}, \[A] gira il mu\[D]lino
\[G] vortica il \[D]fumo \[F#] sopra il ca\[B-]mino
\[G]gira la \[D]strada \[F#]ruota il de\[B-]stino
\[G]{e il} cava\[D]liere \[A]va nel cam\[D]mino.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Gira la luna con nubi e il vento
girano mode che seguono il tempo
gioca nel canto il ricordo lontano
di un sogno già vero poi perso pian piano.
\endverse

\beginverse
Gira la falce che taglia le spighe
girano note sopra le righe
girano foglie nel cielo d'inverno
gira il concetto di vero in eterno.
\endverse

\beginverse   
Girano cose che per farsi baciare
alle donne piace ascoltare
sull'onda dell'aria del canto profano (//)
di un amore che gioca nel campo di grano. 
\endverse

\beginverse
Giran Madonne per ogni verone
muovono luci, messaggi d'amore
segni rituali che si fingon quel mito
che tradisce morendo chi lo ha già tradito. 
\endverse

\beginverse   
Rotola il sasso lungo il selciato
non ha radice l'eterno sbandato
con un ricordo di un vello spezzato
sopra un balcone dal sole indorato.
\endverse

\beginverse   
Gira il mercante per ogni contrada
Gira il giullare che canta la strada
Gira la viola quel modale pagano (//)
Che Dio non vuole nemmeno il guadagno. 
\endverse

\endsong
